\begin{center}
    \huge\color{FateBlue}\bfseries\scshape
    Referência Rápida:\\As Quatro Ações

    \normalsize

    \vspace{\baselineskip}

    Para Fate Básico e Acelerado
\end{center}

\vfill

\tcbset{colframe=FateBlue,colback=white,colbacktitle=FateBlue,coltitle=white,coltext=black,width=(\linewidth-4pt)/2,nobeforeafter,fonttitle=\Large\bfseries\scshape,arc=3mm,arc is angular,sharp corners=uphill,left=1mm,right=1mm,valign=center}

\begin{tcolorbox}[equal height group=line01,adjusted title={\texttt{\LARGE{}O}Superar}]
    Permite ao personagem superar um obstáculo ou desafio.

    \begin{description}
        \item[Falha:] O personagem não alcança seu objetivo, ou o alcança a um custo severo;
        \item[Empate:] O personagem consegue seu objetivo, mas a um custo menor;
        \item[Sucesso:] O personagem consegue seu objetivo sem custos;
        \item[Sucesso com Estilo:] O personagem consegue seu objetivo e um \emph{Impulso} relacionado à ação.
    \end{description}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[equal height group=line01,adjusted title={\texttt{\LARGE{}C}Criar Vantagem}]
    Permite ao personagem criar uma vantagem ou se beneficiar de uma já existente.

    \begin{description}
        \item[Falha:] Não cria o \emph{Aspecto}, ou cria o \emph{Aspecto} beneficiando outro personagem;
        \item[Empate:] Cria um \emph{Impulso} se o \emph{Aspecto} não existir, ou concede uma \emph{Invocação gratuita} ao personagem;
        \item[Sucesso:] Cria o \emph{Aspecto}, caso ele não exista, e adiciona uma \emph{Invocação gratuita};
        \item[Sucesso com Estilo:] Cria o \emph{Aspecto}, caso ele não exista, e adiciona duas \emph{Invocações gratuitas}.
    \end{description}
\end{tcolorbox}

\vspace{\baselineskip}

\begin{tcolorbox}[equal height group=line01,adjusted title={\texttt{\LARGE{}A}Atacar}]
    Permite ao personagem causar dano físico ou mental a outro personagem. O alvo sempre terá uma defesa, seja ativa ou passiva.

    \begin{description}
        \item[Falha:] O personagem não causa dano no alvo;
        \item[Empate:] O personagem não causa dano no alvo, mas recebe um \emph{Impulso};
        \item[Sucesso:] O personagem inflige dano no alvo igual ao número de tensões de sucesso;
        \item[Sucesso com Estilo:] Como um sucesso normal, mas com a opção de reduzir o dano causado em um para receber um \emph{Impulso}.
    \end{description}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[equal height group=line01,adjusted title={\texttt{\LARGE{}D}Defender}]
    Permite ao personagem evitar \emph{Ações de Atacar} ou \emph{Criar Vantagem} miradas contra ele.

    \begin{description}
        \item[Falha:] O personagem sofre as consequências do que ele estava tentando evitar;
        \item[Empate:] O personagem não sofre as consequências do que ele estava tentando evitar, mas concede um \emph{Impulso} ao agressor conforme descrito em \textbf{\color{FateBlue}\texttt{\large{}A}Atacar};
        \item[Sucesso:] O personagem não sofre as consequências do que ele estava tentando evitar;
        \item[Sucesso com Estilo:] Além de um sucesso normal, o personagem ganha um \emph{Impulso}.
    \end{description}
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{multicols}{2}
    \tiny\color{FateBlue}
    \textbf{Referência Rápida: as Quatro Ações}

    \vspace{\baselineskip}

    2024 Lu \emph{Cicerone} Cavalheiro

    Distribuído sob Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional

    \url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt-br}

    Powered by \LaTeX

    \vspace{\baselineskip}

    Em conformidade com o Fate SRD Brasil -- \url{https://fatesrdbrasil.gitlab.io/}

    \vfill\null\columnbreak

    Este trabalho é baseado no Sistemas Fate Básico e Fate Acelerado (disponíveis em inglês em \url{https://fate-srd.com/}), produtos de Evil Hat Productions, LLC, desenvolvido, autorado e editado por Leonard Balsera, Brian Engard, Jeremy Keller, Ryan Macklin, Mike Olson, Clark Valentine, Amanda Valentine, Fred Hicks, e Rob Donoghue, e licenciado para nosso uso sob Licença Creative Commons Atribuição 3.0 Não Adaptada (\url{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/deed.pt-br}).

    A fonte Fate Core é \copyright{} Evil Hat Productions, LLC, e é usada com permissão. Os ícones das Quatro Ações foram criados por Jeremy Keller.
\end{multicols}
